{"name":"Classe dos Animais","description":"Uma atividade interativa e educativa que ajuda as crianças a aprender sobre as diferentes classes dos animais.","slug":"classe_dos_animais","items":[{"difficulty":"Fácil","question":"Qual animal é um mamífero?","answer":"Baleia","option1":"Baleia","option2":"Tubarão","option3":"Polvo","option4":"Salmão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um réptil?","answer":"Cobra","option1":"Pinguim","option2":"Cobra","option3":"Sapo","option4":"Pato"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um anfíbio?","answer":"Sapo","option1":"Gato","option2":"Cachorro","option3":"Sapo","option4":"Pássaro"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um ave?","answer":"Águia","option1":"Águia","option2":"Elefante","option3":"Baleia","option4":"Cavalo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um peixe?","answer":"Tubarão","option1":"Coelho","option2":"Tubarão","option3":"Morcego","option4":"Leão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um invertebrado?","answer":"Polvo","option1":"Polvo","option2":"Zebra","option3":"Tigre","option4":"Urso"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um aracnídeo?","answer":"Aranha","option1":"Mosquito","option2":"Aranha","option3":"Borboleta","option4":"Abelha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um crustáceo?","answer":"Caranguejo","option1":"Caranguejo","option2":"Golfinho","option3":"Girafa","option4":"Coala"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um inseto?","answer":"Formiga","option1":"Formiga","option2":"Leopardo","option3":"Baleia","option4":"Cobra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um roedor?","answer":"Rato","option1":"Rato","option2":"Leão","option3":"Crocodilo","option4":"Pássaro"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um cetáceo?","answer":"Golfinho","option1":"Golfinho","option2":"Sapo","option3":"Coelho","option4":"Águia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um equino?","answer":"Cavalo","option1":"Cavalo","option2":"Polvo","option3":"Cobra","option4":"Caranguejo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um felino?","answer":"Leão","option1":"Leão","option2":"Rato","option3":"Pato","option4":"Sapo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um canino?","answer":"Lobo","option1":"Lobo","option2":"Formiga","option3":"Caranguejo","option4":"Polvo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um lagomorfo?","answer":"Coelho","option1":"Coelho","option2":"Águia","option3":"Tubarão","option4":"Cobra"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um quelônio?","answer":"Tartaruga","option1":"Tartaruga","option2":"Leão","option3":"Baleia","option4":"Formiga"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um proboscídeo?","answer":"Elefante","option1":"Elefante","option2":"Caranguejo","option3":"Rato","option4":"Águia"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um bovino?","answer":"Vaca","option1":"Vaca","option2":"Sapo","option3":"Polvo","option4":"Aranha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um mustelídeo?","answer":"Doninha","option1":"Doninha","option2":"Golfinho","option3":"Girafa","option4":"Canguru"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um primata?","answer":"Macaco","option1":"Macaco","option2":"Tartaruga","option3":"Caranguejo","option4":"Doninha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um ovíparo?","answer":"Galinha","option1":"Galinha","option2":"Elefante","option3":"Vaca","option4":"Lobo"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um carnívoro?","answer":"Tubarão","option1":"Coelho","option2":"Tubarão","option3":"Vaca","option4":"Tartaruga"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um herbívoro?","answer":"Girafa","option1":"Girafa","option2":"Leão","option3":"Tubarão","option4":"Aranha"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um onívoro?","answer":"Urso","option1":"Urso","option2":"Doninha","option3":"Tartaruga","option4":"Leão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um corvídeo?","answer":"Corvo","option1":"Corvo","option2":"Coelho","option3":"Golfinho","option4":"Macaco"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um falconídeo?","answer":"Falcão","option1":"Falcão","option2":"Rato","option3":"Elefante","option4":"Vaca"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um anserídeo?","answer":"Ganso","option1":"Ganso","option2":"Doninha","option3":"Macaco","option4":"Tubarão"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um suídeo?","answer":"Javali","option1":"Javali","option2":"Corvo","option3":"Falcão","option4":"Urso"},{"difficulty":"Fácil","question":"Qual destes animais é um pinnípede?","answer":"Foca","option1":"Foca","option2":"Girafa","option3":"Macaco","option4":"Galinha"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um monotremado?","answer":"Ornitorrinco","option1":"Ornitorrinco","option2":"Urso","option3":"Corvo","option4":"Javali"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um crocodiliano?","answer":"Jacaré","option1":"Jacaré","option2":"Foca","option3":"Falcão","option4":"Ganso"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um cetorhinidae?","answer":"Tubarão-baleia","option1":"Tubarão-baleia","option2":"Macaco","option3":"Javali","option4":"Ornitorrinco"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um accipitridae?","answer":"Águia-real","option1":"Águia-real","option2":"Foca","option3":"Jacaré","option4":"Tubarão-baleia"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um struthionidae?","answer":"Avestruz","option1":"Avestruz","option2":"Águia-real","option3":"Ornitorrinco","option4":"Jacaré"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um phascolarctidae?","answer":"Coala","option1":"Coala","option2":"Avestruz","option3":"Águia-real","option4":"Tubarão-baleia"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um chiroptera?","answer":"Morcego","option1":"Morcego","option2":"Coala","option3":"Avestruz","option4":"Jacaré"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um delphinidae?","answer":"Orca","option1":"Orca","option2":"Morcego","option3":"Coala","option4":"Avestruz"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um canidae selvagem?","answer":"Raposa","option1":"Raposa","option2":"Orca","option3":"Morcego","option4":"Coala"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um sciuridae?","answer":"Esquilo","option1":"Esquilo","option2":"Raposa","option3":"Orca","option4":"Morcego"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um elasmobrânquio?","answer":"Tubarão-martelo","option1":"Tubarão-martelo","option2":"Esquilo","option3":"Raposa","option4":"Orca"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um procyonidae?","answer":"Guaxinim","option1":"Guaxinim","option2":"Tubarão-martelo","option3":"Esquilo","option4":"Morcego"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um anatidae?","answer":"Pato-real","option1":"Pato-real","option2":"Guaxinim","option3":"Tubarão-martelo","option4":"Esquilo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um bovidae?","answer":"Bisonte","option1":"Bisonte","option2":"Pato-real","option3":"Guaxinim","option4":"Tubarão-martelo"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um cérvido?","answer":"Veado","option1":"Veado","option2":"Bisonte","option3":"Pato-real","option4":"Guaxinim"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um felidae selvagem?","answer":"Leopardo-das-neves","option1":"Leopardo-das-neves","option2":"Veado","option3":"Bisonte","option4":"Pato-real"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um psitacídeo?","answer":"Papagaio","option1":"Papagaio","option2":"Leopardo-das-neves","option3":"Veado","option4":"Bisonte"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um halictidae?","answer":"Abelha-do-chão","option1":"Abelha-do-chão","option2":"Papagaio","option3":"Leopardo-das-neves","option4":"Veado"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um apodidae?","answer":"Andorinhão","option1":"Andorinhão","option2":"Abelha-do-chão","option3":"Papagaio","option4":"Leopardo-das-neves"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um colubridae?","answer":"Cobra-coral-falsa","option1":"Cobra-coral-falsa","option2":"Andorinhão","option3":"Abelha-do-chão","option4":"Papagaio"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um vespertilionidae?","answer":"Morcego-comum","option1":"Morcego-comum","option2":"Cobra-coral-falsa","option3":"Andorinhão","option4":"Abelha-do-chão"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um testudinidae?","answer":"Tartaruga-terrestre","option1":"Tartaruga-terrestre","option2":"Morcego-comum","option3":"Cobra-coral-falsa","option4":"Andorinhão"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um iguanidae?","answer":"Iguana","option1":"Iguana","option2":"Tartaruga-terrestre","option3":"Morcego-comum","option4":"Cobra-coral-falsa"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um coraciidae?","answer":"Rolieiro","option1":"Rolieiro","option2":"Iguana","option3":"Tartaruga-terrestre","option4":"Morcego-comum"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um sphingidae?","answer":"Mariposa-cabeça-de-morte","option1":"Mariposa-cabeça-de-morte","option2":"Rolieiro","option3":"Iguana","option4":"Tartaruga-terrestre"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um odobenidae?","answer":"Morsa","option1":"Morsa","option2":"Mariposa-cabeça-de-morte","option3":"Rolieiro","option4":"Iguana"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um alcedinidae?","answer":"Martim-pescador","option1":"Martim-pescador","option2":"Morsa","option3":"Mariposa-cabeça-de-morte","option4":"Rolieiro"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um phocoenidae?","answer":"Toninha","option1":"Toninha","option2":"Martim-pescador","option3":"Morsa","option4":"Mariposa-cabeça-de-morte"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um strigidae?","answer":"Coruja-das-torres","option1":"Coruja-das-torres","option2":"Toninha","option3":"Martim-pescador","option4":"Morsa"},{"difficulty":"Médio","question":"Qual destes animais é um crotalidae?","answer":"Cascavel","option1":"Cascavel","option2":"Coruja-das-torres","option3":"Toninha","option4":"Martim-pescador"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um chondrichthyes?","answer":"Raia","option1":"Raia","option2":"Cascavel","option3":"Coruja-das-torres","option4":"Toninha"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um amphiprioninae?","answer":"Peixe-palhaço","option1":"Peixe-palhaço","option2":"Raia","option3":"Cascavel","option4":"Coruja-das-torres"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um myrmecophytae?","answer":"Tamanduá-bandeira","option1":"Tamanduá-bandeira","option2":"Peixe-palhaço","option3":"Raia","option4":"Cascavel"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um strigiformes?","answer":"Mocho-galego","option1":"Mocho-galego","option2":"Tamanduá-bandeira","option3":"Peixe-palhaço","option4":"Raia"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um carcharhiniformes?","answer":"Tubarão-limão","option1":"Tubarão-limão","option2":"Mocho-galego","option3":"Tamanduá-bandeira","option4":"Peixe-palhaço"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um phasianidae?","answer":"Faisão","option1":"Faisão","option2":"Tubarão-limão","option3":"Mocho-galego","option4":"Tamanduá-bandeira"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um anhingidae?","answer":"Biguá","option1":"Biguá","option2":"Faisão","option3":"Tubarão-limão","option4":"Mocho-galego"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um macropodidae?","answer":"Wallaby","option1":"Wallaby","option2":"Biguá","option3":"Faisão","option4":"Tubarão-limão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um accipitridae raro?","answer":"Águia-filipina","option1":"Águia-filipina","option2":"Wallaby","option3":"Biguá","option4":"Faisão"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um lorisidae?","answer":"Lóris-lento","option1":"Lóris-lento","option2":"Águia-filipina","option3":"Wallaby","option4":"Biguá"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um atherinopsidae?","answer":"Peixe-rei","option1":"Peixe-rei","option2":"Lóris-lento","option3":"Águia-filipina","option4":"Wallaby"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um echimyidae?","answer":"Porco-espinho-da-amazônia","option1":"Porco-espinho-da-amazônia","option2":"Peixe-rei","option3":"Lóris-lento","option4":"Águia-filipina"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um threskiornithidae?","answer":"Íbis-escarlate","option1":"Íbis-escarlate","option2":"Porco-espinho-da-amazônia","option3":"Peixe-rei","option4":"Lóris-lento"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um apodiformes?","answer":"Beija-flor","option1":"Beija-flor","option2":"Íbis-escarlate","option3":"Porco-espinho-da-amazônia","option4":"Peixe-rei"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um octopodidae?","answer":"Polvo-comum","option1":"Polvo-comum","option2":"Beija-flor","option3":"Íbis-escarlate","option4":"Porco-espinho-da-amazônia"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um tachyglossidae?","answer":"Equidna","option1":"Equidna","option2":"Polvo-comum","option3":"Beija-flor","option4":"Íbis-escarlate"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um myliobatidae?","answer":"Arraia-jamanta","option1":"Arraia-jamanta","option2":"Equidna","option3":"Polvo-comum","option4":"Beija-flor"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um phocoenidae raro?","answer":"Toninha-do-rio-chinês","option1":"Toninha-do-rio-chinês","option2":"Arraia-jamanta","option3":"Equidna","option4":"Polvo-comum"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um lepidoptera raro?","answer":"Borboleta-alexandra","option1":"Borboleta-alexandra","option2":"Toninha-do-rio-chinês","option3":"Arraia-jamanta","option4":"Equidna"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um ciconiidae?","answer":"Cegonha-branca","option1":"Cegonha-branca","option2":"Borboleta-alexandra","option3":"Toninha-do-rio-chinês","option4":"Arraia-jamanta"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um vombatidae?","answer":"Vombate","option1":"Vombate","option2":"Cegonha-branca","option3":"Borboleta-alexandra","option4":"Toninha-do-rio-chinês"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um elapidae?","answer":"Mamba-negra","option1":"Mamba-negra","option2":"Vombate","option3":"Cegonha-branca","option4":"Borboleta-alexandra"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um balaenopteridae?","answer":"Baleia-azul","option1":"Baleia-azul","option2":"Mamba-negra","option3":"Vombate","option4":"Cegonha-branca"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um trochilidae raro?","answer":"Beija-flor-de-patas-vermelhas","option1":"Beija-flor-de-patas-vermelhas","option2":"Baleia-azul","option3":"Mamba-negra","option4":"Vombate"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um colubridae não venenoso?","answer":"Cobra-d'água","option1":"Cobra-d'água","option2":"Beija-flor-de-patas-vermelhas","option3":"Baleia-azul","option4":"Mamba-negra"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um anseranatidae?","answer":"Ganso-magpie","option1":"Ganso-magpie","option2":"Coala","option3":"Cobra-d'água","option4":"Beija-flor-de-patas-vermelhas"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um sphyrnidae?","answer":"Tubarão-martelo","option1":"Tubarão-martelo","option2":"Ganso-magpie","option3":"Coala","option4":"Cobra-d'água"},{"difficulty":"Difícil","question":"Qual destes animais é um pteropodidae?","answer":"Morcego-da-fruta","option1":"Morcego-da-fruta","option2":"Tubarão-martelo","option3":"Ganso-magpie","option4":"Coala"}]}